\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{lscape}
\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}

\pagestyle{empty}


\begin{document}
\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=LightGreen!80, Theme=Nombres, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 01
Donner l'écriture décimale du nombre suivant :\\
\\
\Ecriture{48789150}
/
Le nombre \Ecriture{48789150} s'écrit $\num{48789150}$.

§

%Carte 02
Donner la partie décimale du nombre : $15,24$.

/

La partie décimale du nombre $15,24$ est $0,24$.

§
%Carte 03
Quel est le rang du chiffre $5$ dans les nombres suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item $\num{4562}$
	\item $\num{1789,5}$
\end{enumerate}
/
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item Dans le nombre $\num{4562}$, $5$ est le chiffre des centaines.
	\item Dans le nombre $\num{1789,5}$, $5$ est le chiffre des dixièmes.
\end{enumerate}

§

%Carte 04
Compléter :\\
\\\footnotesize{}
$\dfrac{1}{4} = \dfrac{\ldots}{28}$\\\\
$\dfrac{1}{2} = \dfrac{\ldots}{30}$\\\\
$\dfrac{1}{3} = \dfrac{\ldots}{27}$\\\\
$\dfrac{2}{3} = \dfrac{\ldots}{15}$
/
$\dfrac{1}{4} = \dfrac{7}{28}$\\\\
$\dfrac{1}{2} = \dfrac{15}{30}$\\\\
$\dfrac{1}{3} = \dfrac{9}{27}$\\\\
$\dfrac{2}{3} = \dfrac{10}{15}$

§

%Carte 05
Dans la fraction $\dfrac{17}{15}$, quel nombre représente le dénominateur ?
/
$15$ est le dénominateur dans la fraction $\dfrac{17}{15}$.

§

%Carte 06
Simplifiier la fraction $\dfrac{12}{18}$.
/
$\dfrac{12}{18}=\displaystyle \Simplification[All]{12}{18}$

§
%Carte 07
\footnotesize{}
Sur le schéma ci-dessous, combien doit-on colorier de parts pour obtenir la fraction $\dfrac{5}{8}$ ?
\begin{center}
	\Fraction[]{5/8}
\end{center}
/
On doit colorier $5$ parts sur $8$.
\begin{center}
	\Fraction[Hachures,Reponse,Couleur=Crimson]{5/8}
\end{center}

§
%Carte 08
\'Ecrire sous la forme d'une fraction $50\%$.
/
$50\%$ correspond à la fraction $\dfrac{50}{100}$.

§
%Carte 09
Sur la demi-droite graduée ci-dessous, en combien de parts est partagée l'unité ?\\
\begin{center}
	\Reperage[DemiDroite,Pasx=6,Unitex=2.5]{6/B}
\end{center}
/
L'unité correspond à la distance entre $0$ et $1$. Ici, elle est partagée en $6$ portions identiques.

}

\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=LightGreen!80, Theme=Nombres, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 10
Qu'est-ce qu'un ordre de grandeur ?
/
Un ordre de grandeur d'un nombre $A$ est un nombre $B$ proche du nombre $A$ permettant de simplifier les calculs mentaux.

§
%Carte 11
\'Ecrire en lettres le nombre suivant : $\num{578607}$.
/
$\num{578607}$ s'écrit \Ecriture{578607}.

§
%Carte 12
Donner la méthode pour comparer deux fractions qui ont le même dénominateur.
/
Lorsque deux fractions ont le même dénominateur, la plus grande est celle qui a le plus grand numérateur.

§
%Carte 13
Comment appelle-t-on le nombre permettant de repérer un point sur une demi-droite graduée ?
/
Un point est toujours repéré par son abscisse sur une demi-droite graduée.

§
%Carte 14
Comparer les fractions suivantes : $\dfrac{36}{27}$ et $\dfrac{72}{27}$.
/
\begin{center}
	$\dfrac{36}{27} < \dfrac{72}{27}$
\end{center}

§

%Carte 15
Quelle est l'abscisse (sous forme fractionnaire) du point $A$ ?\\
\begin{center}
	\Reperage[DemiDroite,Pasx=5,AffichageNom,Unitex=2.5]{7/A}
\end{center}
/
L'abscisse du point $A$ est $\dfrac{7}{5}$.

§
%Carte 16
Quelle est l'abscisse du point $B$ ?\\
\begin{center}
	\Reperage[DemiDroite,Pasx=7,AffichageNom,Unitex=2.5]{1/B}
\end{center}
/
L'abscisse du point $B$ est $\dfrac{1}{7}$.

§
%Carte 17
La fraction $\dfrac{\num{154896}}{\num{154189}}$ est-elle plus petite ou plus grande que $1$ ?
/\begin{center}
$\num{154896} > \num{154189}$\vspace{1cm}

donc $\dfrac{\num{154896}}{\num{154189}} > 1$\end{center}

§
%Carte 18
En utilisant les critères de divisibilité, dire si le nombre $\num{878655}$ est divisible par $2$, par $3$, par $5$ et par $9$.
/
\scriptsize{}
\Critere[Div=2,Remarque]{878655}\\\\
\Critere[Div=3,Remarque]{878655}\\\\
\Critere[Div=5,Remarque]{878655}\\\\
\Critere[Div=9,Remarque]{878655}
}
\end{document}
